［遠方傳來賀電］外交部駐港公署撈埋「大外宣」 翻炒阿爾卑斯山峯投影五星紅旗

瑞士著名燈光藝術家霍夫斯泰特（Gerry Hofstetter），早前將美國、日本及意大利等多個受武漢肺炎疫情蹂躪的國家國旗，用巨型射燈投射到阿爾卑斯山的馬特洪峯上，以向這些國家傳遞希望與力量。內地黨媒早前企圖「喧賓奪主」，刻意說成瑞士方面特別將中國五星紅旗投射到馬特洪峯上，以示對中國人的支持。怎料中國外交部駐香港特別行政區特派員公署昨日也加入「大外宣」行列，在官方facebook刊登相關照片，熱炒一番。
據悉，58歲的霍夫斯泰特從上月24日開始，不斷將不同國家的國旗，投射到阿爾卑斯山的馬特洪峯（Matterhorn）上，從遠觀看，效果異常壯觀。霍夫斯泰特除了投射美國、日本、德國、西班牙、法國、英國及意大利等國家的國旗，還把「待在家裏（抗疫）」、「＃希望」（＃hope）、「現在就做夢，以後再去旅行」等文字訊息，投射到山峯。
本月18日，美國霍士新聞網作出相關報道後，內地不少媒體紛紛轉載，卻沒提及中國五星紅旗有否被投射到馬特洪峯上。
不過，中共喉舌《人民日報》官微卻報道，瑞士時間19日凌晨2時至4時，瑞士在阿爾卑斯山著名的馬特洪峯上投影了一面五星紅旗，藉此表達對「遠方朋友」的祝福。報道並附有一張在山峯上投影五星紅旗的照片，以及一張山峯上投影文字的照片。該篇報道被海內外黨媒廣泛轉載，但有不少網友批評《人民日報》隱瞞關鍵訊息片面報道，刻意製造假新聞。
甚至有網民指，其他國家國旗投影，大部份嚴重變形且顯示不全，很多更無法辨認，但《人民日報》的照片所顯示的五星紅旗卻沒變形，甚至沒有山體的地方都呈現出規則的輪廓，因此質疑《人民日報》是否為製造宣傳效果而故意P圖造假。
至昨日，中國外交部駐香港特別行政區特派員公署竟在官方facebook張貼多張五星紅旗被投射到阿爾卑斯山上的照片，包括《人民日報》該張被質疑P圖製造宣傳效果的照片，表達的訊息仍是以中國為中心，並宣稱：「瑞士阿爾卑斯名峯將和中國人民團結一心，通過借此方式傳遞希望和勇氣，全世界一起共克時艱！」到最後也僅交代了一句：「除了中國國旗以外，馬特洪峯上還投影了美國、英國、西班牙等其他受疫情影響較嚴重國家的國旗，以傳遞『希望和力量』！」

好撚肉酸

英美都好撚靚

係支國旗同瑞士特別怪

中國就是假

France

厲害了

Push

樓主貼返apple daily條link啦

瑞士果支真係幾正，好match